De uitnodiging werd geweigerd, en door een mondelinge boodschap.
"Miss Fairfax was niet goed genoeg om te schrijven;" en toen de heer Perry dezelfde ochtend bij Hartfield opbelde, bleek het dat ze zo onwel was dat ze was bezocht, hoewel tegen haar eigen toestemming, alleen, en dat ze ernstig leed hoofdpijn, en een nerveuze koorts tot op zekere hoogte, waardoor hij twijfelde aan de mogelijkheid om naar mevrouw Smallridge te gaan op het voorgestelde tijdstip.
Haar gezondheid leek op het moment volkomen gestoord - de eetlust vrij weg - en hoewel er geen absoluut alarmerende symptomen waren, niets het aanraken van de longklachten, wat de staande vrees was van het gezin, Mr Perry was niet op haar gesteld.
Hij dacht dat ze het wel had gedaan meer ondernomen dan waar ze gelijk aan was, en dat ze het zelf zo voelde, hoewel ze het niet zou bezitten.
Haar geest leek overweldigd.
Haar aanwezig thuis, kon hij alleen maar waarnemen, was ongunstig voor een nerveus stoornis: - beperkt zich altijd tot één kamer; - hij had het kunnen wensen anders - en haar goede tante, hoewel zijn zeer oude vriend, hij moet erkennen niet de beste metgezel te zijn voor een invalide daarvan {0}4.0       {/0}{1}Beschrijving{/1} Haar zorg en aandacht konden niet in twijfel worden getrokken; ze waren, in feite alleen te geweldig.
Hij was zeer bang voor Miss Fairfax meer kwaad dan goed van hen.
Emma luisterde met de warmste bezorgdheid; Ze rouwde meer en meer om haar en keek rond om iets te ontdekken manier om nuttig te zijn.
Om haar te nemen - zij het slechts een uur of twee - uit haar tante, om haar verandering van lucht en scène te geven, en stil rationeel conversatie, zelfs voor een uur of twee, zou haar goed kunnen doen; en de de volgende morgen schreef ze opnieuw om te zeggen, in de meest gevoelige taal ze kon bevelen dat ze haar in de koets zou roepen voor wie dan ook uur dat Jane zou noemen - met vermelding dat zij de heer Perry had besloten mening, ten gunste van een dergelijke oefening voor zijn patiënt.
Het antwoord was alleen in deze korte notitie: "De complimenten en dank van mevrouw Fairfax, maar is absoluut ongelijk Oefening 1 Emma voelde dat haar eigen briefje iets beters had verdiend; maar het was onmogelijk om ruzie te maken met woorden, waarvan de trillende ongelijkheid aantoonde onstandvastigheid zo duidelijk, en ze dacht alleen maar aan hoe ze het beste zou kunnen deze onwil weerstaan ​​om gezien of geholpen te worden.
